有三個國家承擔起全球軍費 分別是美國、英國和法國

一般人的錯誤觀念，總認為軍隊只要保護本國領土就夠了，其實這還差的遠。日帝以前有個分法，叫主權線和利益線。主權線指的是你領土主權聲張的範圍。利益線則是和本國戰略利益有相關的範圍。

但今天除了美國以外，大概只有英法這種老牌的軍事強國，才具備全球性活動範圍的遠洋海軍。所以最重要的海上交通線，世界上大多數的國家，其實都是無力保護的。

舉個例子，日本的石油進口，這三十年來有80幾％的比例依賴中東地區。可事實上日本沒有力量去保護它這個重要的海上交通線。［台灣政府閉口不提的中國戰力報告］的兩位作者，就曾經計算過，如果今天日本想造航空母艦，國防預算得多加好幾千億，而且也得恢復徵兵制，才能湊到一艘航母的維持和運作人力。

可實務上現在的日本做不到。所以就連日本，其實也是在搭美國海軍的計程車。不說搭便車，是因為日本搭車有付錢。

簡單來說，由於全球化的影響，使得幾乎全世界有點經濟規模的國家，其利益線都已經大到遠遠超出本國軍力所能負擔的程度，即使是日本南韓這些世界前十名內的軍事強國，也不例外。

英法其實也有，但他們的依賴比例比較低。

而這些無法負擔的國防預算，其實在無形中就變成是美國在承擔。

中俄呢

睇廢老繼續屌鳩美國多事
無美國佬你班死垃圾應該全部無命鳩up

日本有歷史原因, 台狗成日老屈美國賣過期武器當佢地ATM, 跟本身在福中不知福.

星洲李光耀就知呢套. 香港想交保護費已經交唔到. 係有錢都交唔到.

日本同德國其實唔弱
但因為二戰後佢地軍事比盟軍限制得好勁

真心想知中俄既軍事其實咩環境
有無熟軍事既巴打可以講下

俄佬無左美國頂都得
支那好明顯食緊霸王餐，仲要大大聲屌返美國轉頭

德國磨左70年都
咩普魯士軍人既銳氣都無曬喇

俄狗打烏克蘭就知咩料

得啖笑

我睇d軍事排名 五甲係美俄中法英
點解美英法做到既野 中俄做唔到

李光耀係東亞政治第一人。

香港冇得交保護費
一打仗，所有油輪、貨輪唔會黎到南海北部，出左馬六甲海峽，一係繞過菲律賓上台灣、日本，一係去到越南就停

到時香港人有錢都要食屎、食大陸貨

俄佬都叫做到啲嘢
但傳統陸權國家係冇乜可能鬥得贏海權國家
至於支那就算鳩數啦
東抄啲西抄啲 但又抄唔叻
整篤屎出嚟就當自己係三星大廚
事實上唔係美國同俄羅斯由得支那
佢邊有機會上到位

因為係全球化底下海運航點係最重要，而中俄從古至今都唔係海事發展國家，一個陸地大既人就算識游水都唔會夠係船上長大既人既游得快，更何況係潛水。所以就算幾有錢，幾好打，有優良既艦艇都好，最後結果都係

本身英法早就係15世紀就開始揸住架船周圍走(大航海時代)，美國係18世紀都加入呢個船河遊戲(美國本來就係英國人，有英國行船同造船既經驗)，而係呢場遊戲當中各自佔領左好多既殖民地，係殖民地同本土之間既運輸就變得好依重海事實力去保護國家既利益，物資，財產等等，所以靠住呢幾百年既經驗，試問一個以陸地為主既國家又點對抗到呢，雖然俄佬一直想學歐洲，不過始終山地人係唔熟水性，而中國當時都已經係由宋到清朝既管治，蒙古人同滿州人都係馬背上大，又點會熟水性呢，就算去到大明既鄭和都唔係漢族人，漢族人既歷史當中都好少有海戰既岀現，就連赤壁之戰都唔係海戰 。基本上當哥倫布發現新大陸，就已經定下左個世界主要方向，就係全球貿易，雖然當時係以物易物，但係當年帶動到好多國家經濟高速發展。

順帶一提，家陣既葡萄牙，西班牙，荷蘭，丹麥，比利時等等，所有15-19世紀都咁多殖民地既國家，其實都仲食緊老本，資源R都R左2-3百幾年，又keep住跟世界發展，兩次最大既戰爭又無乜損失，反而日本仔想彈起既時候就比高佬禁低左，雖然日本殖民既時間短，但都因為19世紀就跟住個世界玩，家陣依舊係世界前(靠住高佬既肩膊幾咁好)

最重要係人地一早圍威喂咁去傾好左個遊戲規則，而中俄呢個時候係世界係0存在感 日本肯去埋堆同準守規則咪可以繼續玩，中俄兩國，兩個都係自大自滿，一個就當自己係天朝大國，世界中心，一個就始自己地大物博，資源用之不竭，周圍蝦蝦霸霸(東歐小國同歐州能源)

中俄唔知邊個收皮先呢

你呢個問題同問點解北歐冇騎士一樣

好長細

個人認為俄佬收皮先都難以影響到中國收皮，論點係中國人奴性太強，無獨立思考，9成以上既人都係等一個優良既皇帝去帶領，今次個廢既咪等下個，無限loop(係我地香港被英國殖民咁長時間，先會理解到個人獨立既重要性，不過千希年後岀世既就好難講)

希望幫到你啦

有一個國家獨力支付全球95巴仙輿論／造假軍費添

所以美國佬係唔會係南海同台海問題上讓步，一條全球經濟命脈，一條係戰略位置

誠仔都秘密賣左汕頭碼頭，留意下佢，一賣香港碼頭，就知個局勢會點，不過賣既機會真係低，除非中共成功控制左南海

再行多次民族主義就正式收皮，不過只係新既政權岀現而已

美國一個頂曬渣

我唔識，但印象中法國好似好廢

英國一戰後唔係已經收檔?

成個世界格局應該得俄佬做敵人，加埋中東同大陸呢啲蟑螂

而美國頂曬軍力一來要話事，二來避免歐洲各國增加兵力，而他朝有日再打起上黎，如德國，之於大陸，基本上無人睇得佢上眼，唔計核彈，佢有咩威脅?出到太平洋?

民國復興條廢中話
支俄有大量韓戰皇牌機師屌打美國少爺兵

上面班馬牌，難得一位有見地又正常既巴打

小心俾呢度做假既言論影響到，始終紅底論壇

其實德國都係自願放棄軍備，但無形中慳勁多錢去發展經濟同科技

一二戰咁大禍患
德國人都唔熱衷國際事務，係近年歐盟做左領頭羊，加上歐債局佢要企出黎

要龐大海軍、中國海軍打海盜都無料到啦
俄國就維持唔到咁大既軍費、同時係得美國係世界各地都有海軍基地先織到呢個網

呢啲廢話就唔需要討論la

英國係二戰後先收皮，一戰佢損失9牛1毛，艦隊又無損失係二戰一國獨立撐起3年，再到結束後8成殖民地都獨立

同意你既美國論點，都係個句，世界2選1 1個制度價值，你揀邊個，不過個世界總有包咬頸既人

點可以又揸飛機又揸坦克？GTA？而F-22同SU-35又會岀現係韓戰？平行時空

多謝爸打提醒，有見地就唔敢當，大家分享同討論知識姐

理論上世界最怕歷史重覆，所以最勁軍備競賽，某程度上而家美國一家獨大，歐洲佬都樂享其成，係而家1.有歐盟，歐洲一體化，2.trumptrump要佢地比錢，3.民主政制，可能令歐洲各國政府因選舉等政治因素而放棄美軍，轉為獨立建軍/增軍，成為歐盟軍隊，不過多一邊軍隊都唔係咩壞事，始終歐洲比較接近美國等普世價值，係可能引起美國衰退，歐美之爭，不過我諗起碼30年內，美國仍然有贏家通吃效應

中俄聯手 = 無敵

忽略左核武
0分

德國都算無意中比人拉左上神主台，本身就帶住近代既戰爭罪名，應該唔能夠主持大局，其實理應由英法去主持歐盟大局，不過呢兩個仆街就算啦，都唔係第一日為利益去岀賣盟友

德國冇必要再去維持咁大既軍力
佢地理上係東南西北都有國家圍住，根本冇必要有大艦隊去維持海防線

而且德國想要有自己艦隊，比歐盟持有就得，只要德國keep到歐盟個控制權，就可以間接持有到軍隊

至於日本同俄羅斯，其實佢地已經放棄左侵略人
應該話二戰後所有農業國家都努力令農業技術自動化，只要糧食自給率夠100%就冇人想去打仗搶野

基本上地球上得返支那想侵略人，先係咁想增軍想打仗咁
佢地太過急 連最基本既農業都搞唔好
先會咁多人仲用中世紀技術種田

但地球上根本已經冇人咁種野，所有人都用機播種收割，一係用温室種高價野

中國農民果種慘，係失敗既國家政策搞出黎

是但啦
反正強國肯定又係最大嬴家

某程度上唔太同意，歐盟太多小國，基本上難以去計點攤分個軍事支出，就連法國本身都唔想額外拎錢去創歐盟軍隊，英國就更加唔洗講，小國更傾向於北約(有美國)，波蘭一直都想美國直接注軍，仲提過比錢，好似成24億美元
對於英法德黎講，因為地理位置，佢地係歐洲大陸係最安全，好似波蘭呢啲前線國同附近啲小國點會信得過佢三條仆街

歐盟係經濟上係強，但實情都係偏向幾個大國傾斜，無北約既話，係現今黎講，好快比北極熊食左。歐洲實情好脆弱㗎咋，無北約係背後，乜嘢都唔係，當初佢地組歐洲都係想除左軍事，其他一切都排美國在外。而歐美之爭我都認為會有呢一日，但我既睇法無咁快，歐盟最基本都搞掂好除英法德之外，其他國家既既經濟同軍事，先有得講同美國一戰

無錯，不過北極熊依然要對抗下美國

但以我所知，用機播種同收割支那都有用，不過呢啲局限左係平原，而支那平原唔多，不過都有一半係種米，其他就做工廠啊，起空樓，不過人口實在太多，好難做到自給自足

歐美互相持有對方要既專利，只會為左進步互相合作

中國乜都冇先要偷人野

口反美，有綠咭佢地一樣狗衝。

真廢老得把口，只會驚左人歧視佢唔去

支那054 055果堆神盾全部國產 登陸艦又國產

仲以為舊時靠果幾隻現代級保命咩，仲要係咁量產

你睇美國d報告都話支那海軍急速發展,就算唔挑戰美帝 係亞太都夠做，係連登專家乜都話廢

挑戰唔到美帝，但話唔定挑戰到英法呢
係要發夢挑戰美帝

德國左膠勁過限制

中國唔講喇，法國都係咩？

俄國既路線同英美唔同 佢唔係海權國亦唔係咁依賴海權

相反 佢就係破壞英美海權，英美要防既人
（一戰前係英 冷戰係美）

所以佢唔需要太多咩海外基地咩艦隊咩航母
佢只係需要潛艇 大量航程遠既潛艇

咁我諗大家都聽過英國呢個海權國必定會防止陸權國統一歐洲 因為統一左就一定會夠資源發展海軍解決英國

咁跟據世界島理論 只係英國變左美國 歐洲變左全個舊大陸

而係納粹德國輸左之後 45年既蘇聯手握幾百萬久經沙場既陸軍 過萬坦克/裝甲車。 本身應該成為第一個有能力統一舊大陸既國家，但核武既出現阻止左蘇聯

因為大陸嘅「國產」或者「自主研發」嘅產物好多時係其他國家一齊努力出嚟嘅產物

美國係少爺兵……
佢穿越時空黎架？

共二代三代就少爺兵
美國D軍人全部徵兵制喎

法國係歐盟最大 同北約第二大軍事強國

志願兵制，Sorry

俄佬基本上可以自給自足 仲要坐擁咁大量天然氣資源 根本可以玩鎖國唔同你打
再睇埋二戰，俄佬窮到人食人都仲可以死守到個城鎮嗰種意志，再加上當地嘅氣候同埋地理環境，你好難整得死佢

安理會成員+德國全部都係最大武器出口國

咩野分析黎
日本好多艦幾星期已經可以變aircraft carriers

lm

就算南海開戰，日本仍然可以從巽他海峽、龍目海峽輸入中東石油，能源供應唔太擔心

不過響東南亞ge投資就擔心供應鏈中斷，出唔到貨去歐美日。

所以越南想取代中国製造業地位，南海問題上一定搵美國撐、一定支持自由南海。俾中共控制南海，就好似俄羅斯控制克赤海峽咁，烏克蘭經濟重創

俄羅斯天生對外貿易佔經濟比重低
就算貿易都唔係經海路為主，而係賣能源俾歐洲賺外匯，出口武器到中国、中亞、中東再非洲
經濟早幾年油價大跌已經頹，係靠不斷搞地緣政治危機搵位賺

中国對外貿易比重高，入口多出口更多，靠人力資源加工增值賺錢起家，所以海路運輸安全好重要
佢搞事，等於影響自己財路

英國法國叫有能力維持地中海、大西洋海上安全掛
遠啲去中東、印度洋其實咪又係靠美軍

俄羅斯冇乜出海口，海上貿易利益少，大搞海軍都係浪費錢
諗辦法賣多啲軍備俾非洲算
遲啲北冰洋航線開通，賺多啲錢再搞海軍啦

你示範下如何用核武維持海上貿易安全，中共有核武係咪唔洗派兵去亞丁灣、馬六甲海盜係咪自動投降？

美國軍艦駛往黑海 俄國議員提出警告

俄佬咀炮攻擊

我又諗起果位移民失敗嘅巴打

中國人明呀
所以咪要搞一帶一路
水9人起高鐵
成條除左貿易鏈
都係軍事鏈

擴大海軍規模抗中俄 美擬組建無人艦隊